\thispagestyle{plain}
\index[in]{Festung}
\index[in]{Auf einer Anhöhe}

\begin{small}



\beginsong{Festung}[]
    \beginverse
\chordsoff \bf /: e h a G h a :/\chordson
    \endverse

    \beginverse
        1. \chord{}Auf einer Anhöhe, v\chord{e}age zu s\chord{a}ehen, st\chord{G}eht sie, n\chord{a}ebelverh\chord{G}ang\chord{h}en. \\
\chord{e}        \ \ \ T\chord{}ürme mit St\chord{e}ufen, zu st\chord{G}eil, sie zu g\chord{D}ehen, M\chord{G}auern, zu hoch, um dah\chord{G}inter zu sp\chord{D}ähen, \\
\chord{a}        \ \ \ Gl\chord{}anz und Gr\chord{C}öße ver\chord{G}gangen. \\
\chord{Fis e}    \endverse

    \beginverse
\chordsoff \bf e h a e h a e\\\chordson
\chordsoff \bf e h a G h a e\\\chordson
    \endverse

    \beginverse
        2. Gr\chord{}äben, die drohend die Gr\chord{e}ünde durchqu\chord{a}eren, n\chord{G}iemals j\chord{a}e zu bezw\chord{G}ing\chord{h}en. \\
\chord{e}        \ \ \ Z\chord{}ugbrücken, d\chord{e}ie das Pass\chord{G}ieren verw\chord{D}ehren, T\chord{G}ore, die eisern den Z\chord{G}ugang versp\chord{D}erren, \\
\chord{a}        \ \ \ K\chord{}etten, die \chord{C}im Winde \chord{G}singen. \\
\chord{Fis e}    \endverse

    \beginverse
\chordsoff \bf e D\chordson
    \endverse

    \beginverse
        Bridge: H\chord{}inter den Toren führen W\chord{e}ege hin\chord{a}ein, t\chord{G}ief ins \chord{a}Innere sie dr\chord{G}ing\chord{h}en. \\
\chord{e}        R\chord{}üstungen stehen in r\chord{e}eglosen R\chord{a/E}eih'n, F\chord{G}ackeln umhüllen sie mit dämmrigem Sch\chord{bf}ein. \\
\chord{D}    \endverse

    \beginverse
        Ref.: und ich schr\chord{}eite all\chord{G}ein, durch die H\chord{D}allen aus St\chord{h^7}ein, \chord{C}in meiner F\chord{D/A}estung \\
\chord{e}        und ich schr\chord{}eite all\chord{G}ein, durch die H\chord{D}allen aus St\chord{h^7}ein, \chord{C}in meiner F\chord{D/A}estung \\
\chord{e}    \endverse

    \beginverse
        Bridge: Gem\chord{}älde erzählen von verg\chord{G}angener Z\chord{D}eit, in \chord{G}ehemals l\chord{C}euchtenden F\chord{G}arb\chord{D}en. \\
\chord{G}        Die Br\chord{}ücken geöffnet, die T\chord{G}ore waren w\chord{D}eit, die B\chord{G}urg, sie war st\chord{C}olz und erh\chord{G}ab\chord{D}en. \\
\chord{G}        Man t\chord{}anzte bes\chord{C}eelt bei Mus\chord{G}ik und bei W\chord{D}ein, ein j\chord{G}eder fiel \chord{C}in die Gesänge mit \chord{G}ein. \\
\chord{D}    \endverse

    \newpage

    \beginverse
        Ref.: Heute schr\chord{}eit ich all\chord{G}ein, durch die H\chord{D}allen aus St\chord{h^7}ein, \chord{C}in meiner F\chord{D/A}estung \\
\chord{e}        und ich schr\chord{}eite all\chord{G}ein, durch die H\chord{D}allen aus St\chord{h^7}ein, \chord{C}in meiner F\chord{D/A}estung. \\
\chord{e}    \endverse

    \beginverse
\chordsoff \bf e h a e h a e\\\chordson
\chordsoff \bf e h a G h a e\\\chordson
    \endverse

    \beginverse
        3. W\chord{}enn ich mich zwinge, die St\chord{e}ufen zu g\chord{a}ehen, h\chord{G}och bis h\chord{a}in zu den Z\chord{G}inn\chord{h}en, \\
\chord{e}        k\chord{}ann ich sie dunkel am H\chord{e}orizont s\chord{a}ehen, hunderte Festen, die w\chord{G}arnen und fl\chord{D}ehen, \\
\chord{a}        st\chord{}umm, wie verlassen, seh \chord{e}ich sie dort st\chord{D}ehen, doch weiß ich, das in ihnen Menschen noch g\chord{G}ehn. \\
\chord{D}    \endverse

    \beginverse
        Ref.: Und sie schr\chord{}eiten all\chord{G}ein, durch die H\chord{D}allen aus St\chord{h^7}ein, \chord{C}in ihrer F\chord{D/A}estung \\
\chord{e}        Und sie schr\chord{}eiten all\chord{G}ein, durch die H\chord{D}allen aus St\chord{h^7}ein, \chord{C}in ihrer F\chord{D/A}estung \\
\chord{(e)}    \endverse

    \beginverse
\chordsoff \bf e h a e h a e\\\chordson
    \endverse

    \beginverse
        Und sie schr\chord{}eiten all\chord{h}ein, d\chord{a}urch die H\chord{e}allen aus St\chord{h^7}ein, \chord{a}in ihrer F\chord{h^7}estung \\
\chord{e}    \endverse
\endsong

\end{small}

\begin{angaben}{0}
    Worte \& Weise: Maybebop\\

\end{angaben}
